Hindrik Nagel kaebas, et tema äi Märt Kuro olewat temale 1000 rbl. kaasraha lubanud, aga ei ole see seda raha weel ära annud; ning nõuab, et äi temale wõla tähe annab, kui tema enne surma seda raha maksa ei taha.
Märt Kuro wastutas kaebtuse peale, et tema midagi summat wäimehele lubanud ei ole; aga kui temal pärandust jääb, siis wõiwad ka Hindrik Nagel oma jao pärida.
Jaan Moonsoon tunnistas, et Hindrik Nagel olewat nalja wiisil oma äia käest 1000 rbl. küsinud, kui tütar juba Nagla naine olnud, aga seda tema mitte ei mäleta, et Märt Kuro 1000 rbl. lubanud, waid ütelnud: sina iks saad oma jagu nõnda kui teisedki lapsed.
Otsus: Tunnistaja Johan Klaossoon saab 13. Mail s.a. ette tallitatud.
